# exge211

exge211 - (experimental graphics engine, а 211 просто удобно печатать) графический движок, написанный мной в рамках магистерской.

Выложен исключительно в дополнение к резюме, к реальной публикации, на мой взгляд, не готов.
Этот файл написан на русском по той же самой причине.

В следствии того, что проект писался достаточно давно, при работе со свежими драйверами могут появится визуальные "глюки". Т.к. это зависит от "железа" исправлять их мне проблематично. В 2016 году тестировалось в Windows 7 как с видеокартой от NVidia, так и на Radeon'е, а так же на Ubuntu с проприетарными драйверами от NVidia, явных проблем не помню.
Увы, по техническим причинам предоставить бинарную сборку соответствующую самым свежим исходникам для windows не могу, поэтому в загрузках наиболее свежая из тех, что нашел.

#### Специфика, определившая то, каким движок есть:

* Был написан когда "в воздухе носился" Vulkan, как применение принципов AZDO (Approaching zero driver overhead, озвучены в 2014) не в демке, а в пусть маленьком, но движке.
* Изначально ставился план максимум по написанию игрового движка, что выразилось в его узкой направленности.

#### Сборка для Windows (слегка устаревшая)

https://bitbucket.org/DevSieger/exge211/downloads/dist_last.7z

## Характеристики

* Graphics API: OpenGL 4.3
* Тип отрисовки: defered shading
* CSM тени
* Скелетная анимация (не скиннинг) обрабатывается на CPU.
* DLB скиннинг

## Скромные фичи:

* HDR (для tonemapping'а используется глобальный оператор Рейнхарда, имитиция эффекта адаптации глаз к яркости сцены со временем)
* Bloom
* Сell-shading
* Antialiacing: взят готовый, сторонний -  SMAA.
* для взаимодействия с окнами ОС может использовать как Qt, так и более скромный GLFW.

## Управление

- 1,2,3,4   - переключение сцен.
- wasdrf    - управление камерой
- z         - смена режима камеры
- p         - пауза (изначально включена)
- с         - режимы отображения использовавшиеся при дебаге / разработке. CodeXL не всемогущ.
- `         - переключение в/из полноэкранного режима

## Сборка

В качестве системы сборки используется qbs (из-за интеграции с IDE), притом весьма специфично.
Следует передать путь к файлу с конфигом:

    project.configPath:D:/path/to/exge211/config.json.user

Пример файла конфига: config_example.json

